% Datos de Proyectos
\begin{rubric}{Conocimientos y Hablidades}

  \subrubric{Programación}
  
  \entry*
  Conocimiento de Patrones de Diseño y conceptos de Arquitectura del Software, con experiencia en el desarrollo en n-capas.
  
  \entry*
  Conocimiento de las bases y las tecnologías de la \emph{Web Semántica}, adquirido en el Máster en Ingeniería Web.

  \entry*
  Conocimiento de \emph{PHP} (en sus versiones 4 y 5).

  \entry*
  Experiencia en el framework MVC \textit{Symfony} de desarrollo para PHP5.
  
  \entry*
  Conocimiento de \emph{ASP}, con varios desarrollos en este lenguaje.

  \entry* 
  Manejo a buen nivel de \emph{Java}, lenguaje visto en toda la carrera, y \emph{C\#}.

  \entry* 
  Experiencia de programación en el framework \emph{Struts} (en Java) y conocimiento de la plataforma Struts2.
  
  \entry*
  Experiencia de trabajo con \emph{Servicios Web}, consumiéndolos o generándolos, en sus vertientes REST y SOAP.

  \entry*
  Conocimiento de \emph{ASP .NET 2.0} y experiencia en desarrollo de nuevos componentes web.
  
  \entry*
  Experiencia en el uso de lenguajes web como \emph{CSS}, \emph{XHTML}, \emph{XML} y \emph{XSLT}.
  
  \subrubric{Herramientas}
    
  \entry*
  Conocimiento de herramientas de trabajo como Ant
  
  \entry*
  Experiencia con sistemas de control de versiones (CVS o SVN) 
  
  \entry*
  Experiencia de uso de herramientas de seguimiento de proyectos (dotProject, TRAC o Microsoft Project Server).

  
  \subrubric{Bases de Datos}
  \entry*
  Conocimiento de \emph{SQL} y manejo de Bases de Datos Relacionales. La experiencia ha sido adquirida sobre Sistemas de Gestión de Bases de Datos como \emph{MySQL}, \emph{PostgreSQL}, \emph{Oracle} y \emph{SQL Server 2005}.
  
  \entry*
  Experiencia de trabajo con herramientas de persistencia mediante mapeo objeto-relacional, como \emph{Hibernate} o \emph{Propel}.

  \subrubric{Cloud Computing}
  
  \entry*
  Conocimiento de Bases de Datos Orientadas a Documentos, como Amazon SimpleDB o Apache CouchDB.
    
  \entry*
  Conocimiento de Hadoop
  
  \entry*
  Conocimiento de los Amazon Web Services, en especial de EC2, S3, SimpleDB y Elastic Map\-Reduce.
  
  
  \subrubric{Otros conocimientos}
  
  \entry*
  Breve formación en aspectos legales de la Web (LSSI, LOPD\dots).

  \entry*
  Experiencia de manejo del sistema \emph{LaTeX}, con el que se desarrolló el presente Currículum.

  \entry*
  Experiencia de manejo de Ubuntu y Debian.
  
  \subrubric{Habilidades}
  
  \entry*
  Cierta habilidad docente para tratar de explicar a otros compañeros los problemas encontrados o las soluciones a llevar a cabo.

  \entry*
  Soltura e independencia a la hora de encontrar una solución a un problema planteado.
    
\end{rubric}
