% Datos personales

\begin{rubric}{Experiencia Profesional}
  
  \subrubric{Desarrollo}
  
  \entry*[Del 10/2004 \\al 02/2005]
  \emph{Becario de Colaboración Informática en la E.U.I.T.I.O.} en los laboratorios de ordenadores, encargado del mantenimiento e instalación de los equipos.
  
  \entry*[Del 02/2005 \\al 06/2006]
  Dentro de la misma beca, cambio de responsabilidades para llegar a ser el \emph{co-desarrollador de la Página Web de la E.U.I.T.I.O.} durante la creación de nuevas secciones y la reestructuración de la misma para obedecer a los estándares del W3C, así como seguir sus Guías de Accesibilidad. 
  
  \entry* Labor de investigación para ofrecer nuevos servicios a los usuarios y hacerles llegar la información de la manera más aprovechable (aplicaciones web de calendario, wikis...).
  
  \entry* \emph{Co-administrador de la Página Web}, cuidando de que los contenidos se actualizasen de acuerdo con las necesidades de los usuarios de la misma.  
  
  \entry* \emph{Co-administrador de la Base de Datos de la propia Web}.
  
  \entry* De manera ocasional, administrador del servidor de la Web y del servidor de los Proyectantes.
  
  \entry*[Del 06/2006  al 07/2006]
  \emph{Co-Desarrollador de la Página Web para el I Máster en Dirección de Sistemas Informático-Empresariales}, realizado conjuntamente por la E.U.I.T.I.O. y la Escuela de Empresariales.
  
  \entry*[Del 10/2006 al 06/2007]
  Desarrollador web para la empresa de desarrollo Dana Software S.A. contratado mediante una beca de la Fundación Universidad de Oviedo, a través de la E.U.I.T.I.O.
  
  \entry* Durante la beca se adquieren responsabilidades de cara al cliente, adquiriendo experiencia en reuniones y otras interacciones. 

  \entry*[Del 04/2008 al 11/2008]
  Desarrollador para la empresa Ingeniería Digital Oviedo S.L. (Grupo Índigo) mediante una beca de la Fundación Universidad de Oviedo.
  
  \entry*[Desde el 10/2008]
  
  Investigador independiente en el área de Recuperación de Información en la Web
  
  \entry*[Desde el 11/2008]
  Desarrollador Web para la empresa Ingeniería Digital Oviedo S.L. (Grupo Índigo).
  
  \entry* Encargado de SEO (Search Engine Optimization) y Posicionamiento
  
  \entry* Investigador en el área de Recuperación de Información en la Web
  
  \entry* Docente en cursos sobre Joomla, CMS basado en PHP.
  
  \subrubric{Docencia}
  
  \entry*[Desde el 2008] 
  
  Participación en Cursos de Extensión Universitaria en la Universidad de Oviedo con sesiones sobre:

	\begin{itemize}
		\item Yahoo! Pipes.
		\item Yahoo! Query Language.
		\item Yahoo! BOSS
		\item Servicios Web
	\end{itemize}
	
	
  \entry*[2009] 
  
  Participación en las 3 ediciones del curso `Técnico en Web 2.0' con sesiones sobre Apache Hadoop, Apache CouchDB y los Amazon Web Services (EC2, S3, SimpleDB y Elastic Map-Reduce).

%  \entry*[Del 11/2002 \\al 06/2003] 
%  Impartidas clases de Matemáticas, Física, Química y otras materias a nivel de 2º de Bachillerato, con excelentes resultados para los alumnos.
  
\end{rubric}

