% Datos de Proyectos
\begin{rubric}{Proyectos y Publicaciones}
  
  \subrubric{Proyectos}
  
  \entry*[Del 06/2005 \\al 09/2005]
  \emph{Rediseño y reimplementación de la Página Web de la E.U.I.T.I.O.}, mudándose de PHP 4 a PHP 5, con una orientación a objetos más completa.
  Este rediseño incluyó también la Base de Datos a la que se incluyeron restricciones para hacerla más consistente.
  
  \entry*[Del 11/2005 \\al 02/2006]
  \emph{Realización del Proyecto WAU}, como co-desarrollador de la Página Web de la E.U.I.T.I.O., con el objetivo de realizar un estudio de Usabilidad y Accesibilidad sobre dicha Página Web y encontrar soluciones a problemas encontrados.
  
  \entry*[Del 03/2006 \\al 04/2006]
  \emph{Modificación del sistema de calendario Web \textit{WebCalendar}} para un mejor cumplimiento de las necesidades de la Web de la E.U.I.T.I.O., incluyendo múltiples categorías y lugares de realización de los eventos.
  
  \entry*[Del 06/2006 \\al 08/2006]
  \emph{Desarrollo en grupo de una aplicación para el control de instalaciones domóticas}, tanto en local como via web, sobre la plataforma .NET.
  
  El Proyecto fue presentado en la Feria Internacional de Muestras de Asturias (Gijón) en Agosto del 2006.
  
  \entry*[Año 2006]
  Desarrollo en grupo del PFC \emph{Do The Evolution: Juego P2P para el control la Evolución de una Especie}.
  
  Uno de los módulos desarrollados es un mini-framework para la realización de aplicaciones de computación distribuida sobre redes P2P realizado sobre la plataforma P2P de Microsoft.
  
  El otro módulo desarrollado es un simulador de Vida Artificial, desarrollado a partir de un proceso de investigación en el área de la biología.
 
  \entry*[Desde el 01/2008] 

  Refactorización de una aplicación de gestión de un campo de Golf.

  \entry*[04/2008] 

  Desarrollo del gestor de agenda de reuniones para el Foro del Metal, organizado por Asturex.

  \subrubric{Publicaciones}
  
  \entry*[2004]
  \textit{JENUI 2004}: \emph{Experiencia sobre el proyecto piloto de valoración de la metodología para la acreditación de las titulaciones propuesta por la ANECA}. 
  
  \entry*[2006]
  \textit{Jornadas Nacionales de Intercambio de Experiencias Piloto de Implantación de Metodología ECTS}: \emph{Enseñanza Declarativa - Visión del Alumnado, desde la experiencia, de la Nueva Enseñanza Orientada a Proyectos Frente a la Enseñanza Orientada a Contenidos Tradicional}. 

  Artículo preseleccionado, pero finalmente no publicado debido a imposibilidad de asistencia de los autores.
    
  \entry*[2007]
  \textit{II Jornadas Nacionales de Intercambio de Experiencias Piloto de Implantación de Metodología ECTS}: \emph{División de responsabilidades en el EEES}. 

  \entry*[2008]  
  \textit{Workshop on Information Retrieval}: \emph{Automatic detection of navigational queries according to Behavioural Characteristics}

  \entry*  
  \textit{Workshop for Ph.D. Students in Information and Knowledge Management}: \emph{Impact of Navigation Assistance on Users' Search Behaviour} (artículo aceptado para publicación pero finalmente no presentado por el autor)
  
  \entry*[2009]
  \textit{Workshop on Web Search Click Data} en la \textit{Second ACM International Conference on Web Search and Data Mining}: \emph{Survey and evaluation of query intent detection methods} 
  
  \entry*  
  \textit{Journal on Information Sciences}: \emph{Stratified Analysis of AOL Query Log}
  
  \subrubric{Conferencias}
  
  \entry*[2006]
  \emph{Introducción a la Domótica y su Programación}: Conferencia impartida en la E.U.I.T.I.O. acerca de la posibilidad de realizar el control de una instalación domótica desde el PC.
  
  \subrubric{Exposiciones}
  
  \entry*[2006]
  Presentación en la \textit{Feria Internacional de Muestras de Asturias} del proyecto \emph{Control remoto de la instalación de una vivienda domotizada}, desarrollado en grupo como práctica final de una asignatura.
  
  \end{rubric}
